const data = [
  {
    id: 1,
    category: 'common knowledge',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Koje je godine Titanik potonuo 15. travnja, djevičaniskim putovanjem iz Southamptona?',

    answers: ['1912', '1918', '1913', '1917'],
    correct: '1912',
    fifty_fifty: ['1912', '1913'],
    ask_the_audience: ['75%', '2%', '20%', '3%'],
    phone_a_friend: 'Odgovor je a), 90% sam siguran.',
  },
  {
    id: 2,
    category: 'common knowledge',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Kako se zove najveća tehnološka kompanija u Južnoj Koreji?',

    answers: ['Apple', 'Nokia', 'Samsung', 'Motorola'],
    correct: 'Samsung',
    fifty_fifty: ['Motorola', 'Samsung'],
    ask_the_audience: ['1%', '10%', '80%', '19%'],
    phone_a_friend: 'Prilično sam siguran da je odgovor c).',
  },
  {
    id: 3,
    category: 'common knowledge',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Koji je glavni grad Portugala?',

    answers: ['Braga', 'Porto', 'Madrid', 'Lisabon'],
    correct: 'Lisabon',
    fifty_fifty: ['Porto', 'Lisabon'],
    ask_the_audience: ['1%', '2%', '2%', '95%'],
    phone_a_friend: 'Lisabon.',
  },
  {
    id: 4,
    category: 'common knowledge',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Koji je kemijski simbol za srebro?',

    answers: ['Au', 'Ag', 'Sb', 'Sc'],
    correct: 'Ag',
    fifty_fifty: ['Ag', 'Sb'],
    ask_the_audience: ['20%', '40%', '30%', '10%'],
    phone_a_friend: 'Mislim da je odgovor Ag, ali nisam 100% siguran.',
  },
  {
    id: 5,
    category: 'common knowledge',
    difficulty: 'medium',
    question: 'Koja je najmanja ptica na svijetu?',

    answers: ['Pčelinji kolibrić', 'Verdin', 'Vrabac', 'Zlatni greben'],
    correct: 'Pčelinji kolibrić',
    fifty_fifty: ['Pčelinji kolibrić', 'Zlatni greben'],
    ask_the_audience: ['38%', '20%', '10%', '32%'],
    phone_a_friend:
      'Mislim da je a) jer znam da su kolibrići prilično male ptice.',
  },
  {
    id: 6,
    category: 'common knowledge',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Što je u posjetnici Al Caponea navedeno njegovo zanimanje?',

    answers: [
      'Vozač kamiona za sladolede',
      'Kardiovaskularni kirurg',
      'Tehnički savjetnik',
      'Prodavač rabljenog namještaja',
    ],
    correct: 'Prodavač rabljenog namještaja',
    fifty_fifty: ['Tehnički savjetnik', 'Prodavač rabljenog namještaja'],
    ask_the_audience: ['28%', '2%', '10%', '60%'],
    phone_a_friend: 'Kao poznavatelj filma znam da je točan odgovor d).',
  },
  {
    id: 7,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question: 'U kojoj je godini film "The Godfather" prvi put objavljen?',

    answers: ['1980', '1977', '1972', '1986'],
    correct: '1972',
    fifty_fifty: ['1977', '1972'],
    ask_the_audience: ['9%', '20%', '70%', '1%'],
    phone_a_friend: 'Točan odgovor je c).',
  },
  {
    id: 8,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Koji je glumac osvojio najboljeg glumca Oscara za filmove Philadelphia (1993) i Forrest Gump (1994)?',

    answers: ['Tom Cruise', 'Tom Hanks', 'Tim Robbins', 'George Clooney'],
    correct: 'Tom Hanks',
    fifty_fifty: ['Tom Cruise', 'Tom Hanks'],
    ask_the_audience: ['1%', '96%', '2%', '1%'],
    phone_a_friend: 'Tom Hanks, to je bar lagano.',
  },
  {
    id: 9,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Koji film (glavne ulogame Chris Hemsworth i Daniel Brühl) bilježi suparništvo u formuli 1 između Jamesa Hunta i Nikija Lauda?',
    answers: [
      'Utrka života',
      "Izazivač: Le Mans '66",
      'Grand Prix',
      'Initial D',
    ],
    correct: 'Utrka života',
    fifty_fifty: ['Utrka života', 'Grand Prix'],
    ask_the_audience: ['55%', '5%', '27%', '13%'],
    phone_a_friend:
      'Točan odgovor bi trebao biti a), moguće da je i c), ali sam 80% siguran da je a).',
  },
  {
    id: 10,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'U kojem filmu Hugh Jackman i Christian Bale glume mađioničare suparnike?',

    answers: [
      'Zlatni kompas',
      'Najveći mađioničar',
      'Majstori iluzije',
      'Prestiž',
    ],
    correct: 'Prestiž',
    fifty_fifty: ['Majstori iluzije', 'Prestiž'],
    ask_the_audience: ['3%', '5%', '12%', '80%'],
    phone_a_friend: 'Gotovo sam 100% siguran da je d) točan odgovor.',
  },
  {
    id: 11,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'hard',
    question:
      'Koja je glumica glumila Mary Poppins u filmu Mary Poppins iz 1964. godine?',
    answers: [
      'Claudia Cardinale',
      'Julie Andrews',
      'Audrey Hepburn',
      'Sophia Loren',
    ],
    correct: 'Julie Andrews',
    fifty_fifty: ['Audrey Hepburn', 'Julie Andrews'],
    ask_the_audience: ['15%', '35%', '40%', '10%'],
    phone_a_friend:
      'Iskreno nemam pojma, no kada bih trebao pogađat reko bih Sophia Loren.',
  },

  {
    id: 12,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'hard',
    question:
      'Koliko je samoreferencijalnih kamena napravio Alfred Hitchcock u svojim filmovima između 1927. i 1976. godine?',
    answers: ['35', '39', '33', '37'],
    correct: '37',
    fifty_fifty: ['35', '37'],
    ask_the_audience: ['32%', '8%', '23%', '37%'],
    phone_a_friend: 'Mislim da je 35 ili 37, ali nisam siguran',
  },
  {
    id: 13,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Kako se zove film iz 2015. o graničaru na ekspediciji za trgovinu krznom 1820-ih i njegovoj borbi za opstanak nakon što ga je medved pogubio?',
    answers: [
      'The Revenant',
      'The Wolf of Wall Street',
      'Focus',
      'The Big Short',
    ],
    correct: 'The Revenant',
    fifty_fifty: ['The Revenant', 'Focus'],
    ask_the_audience: ['87%', '3%', '6%', '4%'],
    phone_a_friend: 'A je točan odgovor, 100% sam siguran',
  },
  {
    id: 14,
    category: 'sport',
    difficulty: 'hard',
    question: "Tko je bio BBC-jeva 'Sportska ličnost godine' 2001. godine?",
    answers: [
      'Michael Schumacher',
      'David Beckham',
      "Shaquille O' Neal",
      'Wladimir Klitschko',
    ],
    correct: 'David Beckham',
    fifty_fifty: ['Michael Schumacher', 'David Beckham'],
    ask_the_audience: ['37%', '39%', '7%', '17%'],
    phone_a_friend:
      'Mislim da je Beckham obzirom da je jedini Englez, a BBC je njihova televizija.',
  },
  {
    id: 15,
    category: 'sport',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Koliko igrača ima u vaterpolo ekipi?',
    answers: ['5', '6', '7', '9'],
    correct: '7',
    fifty_fifty: ['6', '7'],
    ask_the_audience: ['2%', '3%', '93%', '2%'],
    phone_a_friend: 'Sedam.',
  },
  {
    id: 16,
    category: 'sport',
    difficulty: 'medium',
    question:
      'Koja je tenisačica pobijedila na Australian Openu 2012. godine pobjedom nad Marijom Sharapovom 6-3, 6-0?',
    answers: ['Serena Williams', 'Li Na', 'Kim Clijsters', 'Victoria Azarenka'],
    correct: 'Victoria Azarenka',
    fifty_fifty: ['Serena Williams', 'Victoria Azarenka'],
    ask_the_audience: ['35%', '5%', '20%', '40%'],
    phone_a_friend:
      'Mislim da je to bila Victoria Azarenka, jer se Serena čini preočito.',
  },
  {
    id: 17,
    category: 'sport',
    difficulty: 'hard',
    question: 'Koliko su puta New England Patriotsi nastupali u Super Bowlu?',
    answers: ['11', '8', '13', '16'],
    correct: '11',
    fifty_fifty: ['11', '13'],
    ask_the_audience: ['30%', '5%', '40%', '25%'],
    phone_a_friend: 'Ako se ne varam trebalo bi biti 11.',
  },
  {
    id: 18,
    category: 'sport',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Koju je sportsku igru ​​James Naismith izmislio 1891. godine?',
    answers: ['Rukomet', 'Ragbi', 'Košarku', 'Nogomet'],
    correct: 'Košarku',
    fifty_fifty: ['Ragbi', 'Košarku'],
    ask_the_audience: ['2%', '8%', '80%', '10%'],
    phone_a_friend: 'Košarku.',
  },
  {
    id: 19,
    category: 'sport',
    difficulty: 'medium',
    question:
      'Koja je zemlja osvojila Svjetsko prvenstvo 1982. u Španjolskoj, pobijedivši Zapadnu Njemačku 3-1?',
    answers: ['Argentina', 'Nizozemska', 'Brazil', 'Engleska'],
    correct: 'Argentina',
    fifty_fifty: ['Argentina', 'Brazil'],
    ask_the_audience: ['40%', '5%', '45%', '10%'],
    phone_a_friend:
      'Mislim da je Argentina osvojila 1982, kao i 1980, ali se ne sjećam koga su pobjedili u finalu.',
  },
  {
    id: 20,
    category: 'sport',
    difficulty: 'medium',
    question: 'Koliko igrača ima u curling timu?',
    answers: ['2', '3', '4', '5'],
    correct: '4',
    fifty_fifty: ['3', '4'],
    ask_the_audience: ['10%', '30%', '30%', '30%'],
    phone_a_friend: 'Vjerojatno 4.',
  },
  {
    id: 21,
    category: 'science',
    difficulty: 'medium',
    question: 'Koliko srca ima hobotnica?',
    answers: ['1', '2', '3', '4'],
    correct: '3',
    fifty_fifty: ['1', '3'],
    ask_the_audience: ['30%', '15%', '30%', '25%'],
    phone_a_friend:
      'Negdje sam pročitao da ima 3, tako da mislim da je to točan odgovor.',
  },
  {
    id: 22,
    category: 'science',
    difficulty: 'hard',
    question:
      'Koliko će godina trebati svemirska letjelica lansirana sa Zemlje da dođe na planetu Pluton?',
    answers: ['3.5 godina', '5.5 godina', '7.5 godina', '9.5 godina'],
    correct: '9.5 godina',
    fifty_fifty: ['7.5 godina', '9.5 godina'],
    ask_the_audience: ['40%', '30%', '10%', '20%'],
    phone_a_friend: 'Pluton je dosta daleko tako da bih rekao 9.5 godina.',
  },
  {
    id: 23,
    category: 'science',
    difficulty: 'medium',
    question: 'Tko je izumio gazirana pića?',
    answers: [
      'Joseph Priestly ',
      'Jacob Edwards ',
      'Rick Huntley',
      'Michael Lewis',
    ],
    correct: 'Joseph Priestly',
    fifty_fifty: ['Joseph Priestly', 'Rick Huntley'],
    ask_the_audience: ['55%', '5%', '30%', '10%'],
    phone_a_friend: 'To bi bio Joseph Priestly.',
  },
  {
    id: 24,
    category: 'science',
    difficulty: 'easy',
    question: 'Tko je izumio gramofon?',
    answers: [
      'Alexander Graham Bell',
      'Thomas Alva Edison',
      'Emile Berliner',
      'Nikola Tesla',
    ],
    correct: 'Emile Berliner',
    fifty_fifty: ['Emile Berliner', 'Nikola Tesla'],
    ask_the_audience: ['15%', '5%', '70%', '10%'],
    phone_a_friend: 'Ako se ne varam to bi bio Emile Berliner.',
  },
  {
    id: 25,
    category: 'science',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Koliko grama soli (natrijevog klorida) otprilike ima u litri tipične morske vode?',
    answers: ['0', '10', '50', '100'],
    correct: '0',
    fifty_fifty: ['0', '50'],
    ask_the_audience: ['50%', '15%', '25%', '10%'],
    phone_a_friend:
      'Nisam siguran ima li ijedan gram u samo jednoj litri tako da bih rekao 0.',
  },
  {
    id: 26,
    category: 'music',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Koja je američka pop zvijezda postigla uspjeh na ljestvici 2015. sa singlovima "Sorry" i "Love Yourself"?',
    answers: ['Justin Bieber', 'Rihanna', 'Snoop Dogg', 'Beyonce'],
    correct: 'Justin Bieber',
    fifty_fifty: ['Justin Bieber', 'Beyonce'],
    ask_the_audience: ['95%', '1%', '1%', '3%'],
    phone_a_friend: 'Justin Bieber je sigurno točan odgovor.',
  },
  {
    id: 27,
    category: 'music',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Kako se zove bend sa sljedećim članovima: John Deacon, Brian May, Freddie Mercury, Roger Taylor?',
    answers: ['The Queen', 'The Beatles', 'The Rolling Stones', 'Pink Floyd'],
    correct: 'The Queen',
    fifty_fifty: ['The Queen', 'Pink Floyd'],
    ask_the_audience: ['84%', '4%', '6%', '6%'],
    phone_a_friend: 'The Queen je 100% točan odgovor.',
  },
  {
    id: 28,
    category: 'music',
    difficulty: 'medium',
    question: 'Koje su godine Beatlesi prvi put otišli u SAD?',
    answers: ['1963', '1964', '1965', '1966'],
    correct: '1964',
    fifty_fifty: ['1963', '1964'],
    ask_the_audience: ['30%', '45%', '10%', '15%'],
    phone_a_friend: 'Uh, bilo je to davno, ali mislim da je bila 1964.',
  },
  {
    id: 29,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question:
      'Koji je zatvorenik nazvan "najnasilnim zatvorenikom u Britaniji" bio predmet filma iz 2009.?',
    answers: ['Charles Bronson', 'Edward Lopez', 'Alan Kreutz', 'Ben Seleck'],
    correct: 'Charles Bronson',
    fifty_fifty: ['Charles Bronson', 'Alan Kreutz'],
    ask_the_audience: ['65%', '7%', '19%', '9%'],
    phone_a_friend: 'Charles Bronson, za ostale nit nisam čuo.',
  },
  {
    id: 30,
    category: 'cinema',
    difficulty: 'easy',
    question:
      ' U kojoj je mediteranskoj zemlji rođen filmski redatelj Frank Capra, poznat po filmu "Divan je život"?',
    answers: ['SAD', 'Francuska', 'Engleska', 'Italija'],
    correct: 'Italija',
    fifty_fifty: ['Francuska', 'Italija'],
    ask_the_audience: ['4%', '5%', '1%', '90%'],
    phone_a_friend: 'Italija, to je možda i najbolji talijanski film.',
  },
  {
    id: 31,
    category: 'sport',
    difficulty: 'hard',
    question: 'Koji je nadimak kluba Bradford City?',
    answers: ['The Pigeons', 'The Bantams', 'The Sparrows', 'The Wolves'],
    correct: 'The Bantams',
    fifty_fifty: ['The Bantams', 'The Sparrows'],
    ask_the_audience: ['12%', '28%', '20%', '40%'],
    phone_a_friend:
      'Nisam siguran. Znam da nisu Wolvesi. Kada bih pogađao rekao bih b).',
  },
  {
    id: 32,
    category: 'sport',
    difficulty: 'medium',
    question: 'U kojem se sportu isticao Neil Adams?',
    answers: ['Hrvanje', 'Biciklizam', 'Džudo', 'Skijanje'],
    correct: 'Džudo',
    fifty_fifty: ['Džudo', 'Biciklizam'],
    ask_the_audience: ['17%', '29%', '43%', '11%'],
    phone_a_friend: 'Džudo ako ne haluciniram.',
  },
];

export default data;
